[文宣]無意間改變左老母諗法

首先貼返一個Wtsapp message

當時諗左一下，我先夠膽答，結果個答案超出預料，本來意為一定比人屌
然後621圍黑總果日，我冇去到，因為同老母食飯

食飯話題自然會提到最近既情況，本來都預左會有d「唉，乜都淨係識反對」，「你地d後生咁偏激架」之類
其實老母一直都算好，其他親戚直情係「啱喇，捉晒佢地啦，射死都唔抵可憐」

今次老母竟然係話「而家d差佬痴線架，射頭都有既？個政府又離普，咁多人反好心佢撤回啦」(注意，當時已經柒婆出左黎所「道歉」，即係我老母竟然識分暫援同撤回。)

果下我係呆左，真係黑人問號一樣既表情。然後我問：下？ 電視有播咩? (我搬出去後電視連天線都冇插，完全冇睇CCTVB)
老母話:「你幫我裝左堆app睇新聞丫嘛，有片家嘛，原來d傳媒爭咁多架，無線根本就揀黎播」

嘩屌，我係咪發緊夢? 之後食飯，我有開圍黑總既直播比佢睇，雖然都係比佢話暴力唔理性，但最少比之前好好多，冇再覺得政府啱晒。

好，前言到此，之後果d咩「你小心d呀，唔好行去前面」之類既肉麻野唔講

講下睇法同點改變自己既父母，？自己老母自己救

再諗返成件事，我覺得根本原因係佢地既世界資訊太封閉，只可以靠傳統媒體收料。另外仲有朋輩效應，人愈老朋友只會愈少，會害怕失去，唯有企返晌自己朋輩果邊。
你話佢地唔識諗? 唔係。係對家太明白佢地既心理同生活。以前既生活就係咁，安安份份，唔好挑戰統治者(其實港英年代又真係冇咩好挑戰)cctvb未變質前，cctvb報導既就係真相，所以佢地既方式就係:「電視有播，唔使諗啦一定堅既」
你好難叫一個活左半世紀既人改變固有觀念。你可以做既只有提供更多渠道去獲得資訊。

其實我當時幫老母裝各種新聞app，其實只係怕佢悶，又諗唔到smartphone 有咩裝比佢。
而我裝app果時係乜都裝，唔理蘋果定東方，明報定星島。然後結果好明顯，真相唔會變謊言，謊言亦唔會變真相。特別係而家呢個有片有真相既年代。

而家我都會叫大家乜都幫佢裝，如果好偏頗咁裝app，立場太過一面倒，效果反而唔會好。目的並唔係要佢地上街或完全倒向我地呢邊。我地只要令佢地識得比較，開發思考能力，唔好再人地講乜，電視播乜，佢就信乜已經可以達成初步目的。民主社會要容納各種聲音同想法。

老實講，要上一代變到好似我地咁，我想講係冇可能。
但要令上一代明白咩叫真相，咩叫良知，其實好簡單。
我唔需要佢同我一齊出去，佢地已經老，有心無力。 我只希望佢地可以明辨是非，明白我地做緊d咩。

我唔會好似某條片咁怪上一代唔行出黎，因為晌佢地既年代，安安份份咁生活就係最好選擇。每個年代都有應該做既事，佢地已經盡左佢地本份。冇人會晌當時預料到將來係咁，佢地既責任已經完成。我地既將來係我地自己爭取。同埋我地要引導佢地有能力認清真相，可以自己思考出結論，再次強調，我地唔使要改變到佢地企去我地果邊，因為好難成功亦冇乜意義。
大家都唔會想自己父母支因為無知而支持殺人政權，會折福。

講多少少，最近保皇(我從來唔會叫佢地建制派，亦唔會叫泛民做反對派，用字既第一印像係非常重要，共產黨深明此道)果條分化片已經進步左，佢地開始明白捏造謊言已經無法動搖事實。於是最近條片玩扇情同偷換慨念。我會嘗試灌輸一下咩叫邏輯同偷換慨念手法比老母，之後再報告結果係點。

最後講既係雖然我呢個係新Account，但我晌高登有個同名account開左十年以上。後來高登分裂(當時我有被ban過)同工作關系再加2014既失望所以冇再出post，如有懷疑，我可以去高登果邊出個post證明我唔係咩可疑人物。

老人家其實好鐘意睇YOUTUBE
而YT首頁彈邊類型影片係非常重要
如果有心想屋企老人家睇多d有益影片
就幫手用佢哋手機狂click某類影片
例如唔同新聞媒體、學者分析之類
老人家睇多咗唔同影響眼光闊咗諗野就會唔同

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

老母開明識批判思考

再講多少少
諗返，政府令到我地生活充滿壓迫，我地冇時間去陪老人家
變左好多時一講社會話題，老人家拿個cctvb出黎講，我地好自然一句“假架，唔好信” 就完，我地冇去幫佢地擴闊視野，只流於表面爭辯，冇去解決根本問題。然後保皇班仆街就鑽呢個漏洞，搞埋d 所謂社區活動，送蛇齋餅傻(唔識打) ，最後連佢地既思考能力，社交圈子同良心都搶走埋。而家條新片更毒，想連佢地既家庭關系都搶埋。希望大家保護香港既同時都要保護自己既父母。佢養大我地，我地有責任保護佢地

延伸閱讀

應對「致年青人」嘅最好方法

[反擊致年青人]每人寫幾隻字就可以做文宣！老豆老母自己救！

我係一個超紅底家庭出世 你問我答

當初共產黨點洗腦人，我地就要用返同樣方法洗返人腦

其實有一個方法

你雙親要你幫佢搞youtube果時
你幫佢登入埋 你個account

咁班老人家多數唔識複雜的野
見封面有咩 就按咩

係work既

佢會見到一堆J片

我都係咁做
而家兩老成日聽燒山講野

順帶一題其實我想幫佢整Facebook，可以睇求驗傳媒之類
但我真係冇咁既勇氣... 怕佢見到我D文雅到極致既回覆同追蹤一堆J圖

其實燒山真係有一定影響力 係老一輩人

佢跟燒山評論去買股票既話就仆街啦....

燒山唔講時事 講歷史/講理論都幾高質
但佢預測親既野都係錯

push
好彩老母一向係明辨是非嘅人
阿爸就鍾意睇cctvb
睇黎要裝番有線比佢有時唔小心轉台睇

push

繼續宣揚

希望post
推到你上頂樓

講得好好，每個年代都有佢既責任
我地啊爺啊公個年代千辛萬苦要走落來
我地父母既年代或者係選擇安份守己，盡力建立一個好既家庭環境比我地成長
我地呢？我地就要企出來阻止港共政府
其實大部分既父母都係愛錫自己，所以同佢地講既時間唔冼即刻起哂鋼，終有一日佢地會明

我電話個YouTube 都唔可以畀人睇到

老人家入門
最好比佢地睇多人識既youtuber
張堅庭，蕭若元，黃毓民，游清源，杜汶澤應該上咗年紀既人都會識，增加佢地聽既興趣
第二係最好比佢地睇10分鐘左右既節目，太長可能冇興趣

其實呢個就係我想比果個"致年輕人“既回應
老實講，都唔係話咩動之以情或煽情。而係佢地已經盡左佢地本份。我地唔係想佢地一齊出黎食子彈，我地只希望佢地認清真相，唔好比人呃同比人利用。果條致年輕人片真係好撚毒。

岩呀 大家俾多少少力 多少少耐性一定話多話少都改變到d

本來老母係無知型 只係擔心我上街危險
俾我日夜洗腦之後
佢終於開竅 開始撐示威者學生 仲為左呢件事同佢d on9同事嘈

有d眼濕濕

Push

Youtube有乜channel

唯有希望now或cable其中一家可以開免費24小時新聞台

//我唔會好似某條片咁怪上一代唔行出黎，因為晌佢地既年代，安安份份咁生活就係最好選擇。每個年代都有應該做既事，佢地已經盡左佢地本份。冇人會晌當時預料到將來係咁，佢地既責任已經完成。我地既將來係我地自己爭取。//

不能同意更多

同求，我屋企果個鐘意睇字，Youtube靠各位巴打建議

呢篇嘢真係要貼堂
證明我哋做嘅嘢係有用
更重要係唔係一時三刻有用

[麻煩大家幫手share出去]
以經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下
個server會on99咁好慢 凌晨時份會好啲

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

應對「致年青人」嘅最好方法

支持！我地要攻陷偽文宣嘅方法

係現實生活上用愛

你地幫佢地開過個
自己用返電腦登入搞搞佢咪得

訂閱蘋果同飲食個啲channel先實冇死

係，共勉之。
各位加油，多謝做文宣嘅巴打絲打，D片D圖好有用。
影響多一個人企晌呢邊，就多一分力量。
唔好互屌到企咗去對面

初級簡單易入腦
蕭若元瞇米

張堅庭頻道

游清源852郵報

D100

中級雖思考具層次
花膠台細說中南海

劉細良城寨

黃毓民myradio

杜汶澤喱騷一鳩大事回顧

高級重口味
馬建賢啤梨晚報

叻仔！#good慈慈母

高汁post

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別

我都偷偷地幫呀媽裝左蘋果動
佢個立場都中立左 冇一味鬧學生
但之後蘋果行會員制 佢唔識下下login
就寧願唔睇

推

文宣加油

個社會仲有希望架

心水清
班垃圾建制前建制後真係好嘔心

唔知係咪我仲後生仲讀緊書嘅原因，我阿爸阿媽未算得上老一輩我阿爸同我立場基本一樣只係冇咁「偏激」，但係大家講中共講政府都係一樣意見。阿媽就冇乜點理，但一樣係明發生咩事嘅人。
所以見到大家成日話要分享文宣圖長輩圖出去俾身邊嘅人，我唔知分享俾邊個好

唔好打飛機喇

幫推啦

British Citizenship to be revoked from Carrie Lam's ( 林鄭月娥 ) family.Can you add your signature? ✍️

[整合]點擊這裏了解黎緊一星期香港人行程

agger家長睇tvb你唔係屌家長睇tvb 禁佢地睇
而係講原因+俾解決方法取替睇tvb
樓主好波

屌我都係
俾佢睇過一次最新蕭析之後停唔到 一有時間就拎出嚟睇 依家佢哋知道嘅嘢仲update過我

郭文貴，燒山，19才子等中坑kol做膽
FB 蘋果，加進步少少的立場

無耐之後佢地會激過我地

經一事長一智
家中呀媽話
以前呀邊個買錯車都落台啦
講細價股講錯果個又落台啦
依家果班白拎人工嘅

Control the media, control the mind

[深度分析]民意與民心的分別

同意樓主
有一晚我返到屋企電視播緊cctvb晚間新聞 講緊612
我已經潛意識聽到炆就拋低左一句「唔好睇咁多tvb新聞啦」
老豆就嬲嬲地覆我「我有睇哂咁多個台我識分析㗎！」
事實今次反修例我老豆真係由支持保皇到支持我去遊行
所以夾硬要佢地明無用 要佢地識分析先有用

最主要係資訊有流通 就會可以做對比分析
你老豆都醒目

老豆老母自己救！

唔好睇少媒體影響力

屋企得cctbb 我媽就一直都反對遊行哩d野既
早幾日食飯拎電話播左幾段唔同新聞台/報刊既片佢睇
我媽：哇你邊到搵返黎，點解我一條都冇係電視睇過既。點解d警察咁都得架

我見到佢呆左既表情，連我都呆左
比人洗撚左腦咁

我都無諗過 原來屋企人會支持我
爸爸我愛你

郭文貴有d保留

緊係調返轉 入佢acc落你電話 再用佢acc嚟㩒啲正常新聞啦下話

一日都講 要教其實唔難
用ipad ipad mini效果較佳

開咗個新acc youtube 就唔洗驚
將密碼戶口寫落簿 幫佢入
常用app逐個問 同佢一齊執

面前用多幾次

有自動播新聞o既 app, 真係好大幫助
我阿媽都係咁

如果係教緊老豆老母用fb既
不妨幫佢地like蘋果/有線/now或者其他獨媒
等佢地接觸其他資訊

唔好理，拉咗佢去反中陣營先
d老野最鍾意有錢佬

太長冇睇哂。

啲長輩唔讚成暴力/衝突唔緊，但要令佢地理解啲示威者，了解個背景。

我以前set channel I做佢部iPad browser既主頁
然後老母晚晚聽黃台仰同梁天琦把聲嚟瞓

台灣醒過我地，我地急救緊教育父母時佢地已經聞到燶味

裝蘋果開通知,其他app唔洗就熄通知

咁俾燒山影響絕對好過俾香港G報港人講地影響啦